\input{preamble}

\def\colora{red}
\def\colorb{green}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Exercice 1}%
	\label{sec:exercice_1}
	
	\subsection{Convergence simple de $( f_n )$}%
	
	Soit $x \in \intervalleof{0}{1}$.

	On a pour tout $n\ge 1, f_n( x )=x^n \ln(x)$

	\begin{itemize}
		\item Quand $x=1$ :
		pour tout $n\ge 1, f_n( 1 )=0 \rlim{ n\to +\infty }0$ 

		\item quand $0<x<1$ :
		pour tout $n\ge 1, f_n( x ) \rlim{ n\to +\infty }0$
	\end{itemize}
	\Finalement : $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur $\intervalleof{0}{1}$ 

	\subsection{Tableau de variations de la fonction $f_n$ pour $n$ quelconque}%
	\label{sub:tableau_de_variations}

	Pour tout $x \in \intervalleof{0}{1}, f_n$ dérivable et sa dérivée est 
	\begin{align*}
		f_n'( x )=nx^{n-1}\ln(x)+x^n \times \frac{1}{x} = x^{n-1}( n\ln(x)+1 )
	\end{align*}
	
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\tkzTabInit{$x$ / 1, $f_n'(x)$ / 1, $f_n$ / 1.5}{$0$, $e^{-\frac{1}{n}}$,$1$}
		\tkzTabLine{d,-,z,+,}
		\tkzTabVar{+C/ $0$,-/$-\frac{1}{ne}$,+/ $0$,}
	\end{tikzpicture}
	\end{center}

	\subsection{Convergence uniforme de la suite $( f_n )$}%
	
	\begin{align*}
		\forall n \ge 1, \forall x \in \intervalleof{0}{1}, \abs{f_n( x )} \le \frac{1}{ne}
	\end{align*}

	Donc $\sup_{x \in \intervalleof{0}{1}} \abs{f_n-\tilde{ 0 }( x )}=\frac{1}{ne}$
	
	Autrement dit, 
	\begin{align*}
		\norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_\infty = \frac{1}{ne}
	\end{align*}
	Comme $\frac{1}{ne}\rlim{ n\to +\infty }0$, alors 
	\begin{align*}
		f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 } \text{ sur } \intervalleof{0}{1}
	\end{align*}

	\textbf{Graphe probablement faux} 

	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathdeclarefunction{q}{2}{\pgfmathparse{e^( -#1 )*ln( #2 )}}
	\begin{axis}
			[
		axis lines = center,
		grid=both,minor tick num=1,
		xlabel=$t$,ylabel=$q$,
		tick align=inside,
		every axis y label/.style={rotate=0, black, at={(0.5,1.05)},},
		every axis x label/.style={rotate=0, black, at={(1.05,0)},},
		%
		legend style={at={(0.65,1.0)},
		anchor=north west,legend columns=1},
		%
		domain=0:1,
		smooth,
			]
		\foreach \w in {1,2,...,5} {
		\xdef\x{\w}
		%
		\edef\tempa{\noexpand\addlegendentry{\num{\w}}}\tempa
		\edef\tempb{\noexpand\addplot +[mark=none]}\tempb{q(\w,x)};
		}
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}

	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}
	
	\subsection{Convergence simple de $( f_n )$}%
	
	Fixons $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 

	Pour tout $n\ge 1, f_n( x )=x+\frac{1}{n} \rlim{ n\to +\infty } x $ 

	Soit 
	\begin{align*}
		f: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
		x &\longmapsto x 
	.\end{align*}
	
	On a 
	\begin{align*}
		f_n \rlim[C.S.] { n\to +\infty } f \text{ sur } \intervallefo{0}{+\infty}
	\end{align*}

	\subsection{Convergence uniforme de $( f_n )$}%
	\label{sub:convergence_uniforme_de_f_n_}
	
	Soit $n\ge 1$, on a $\forall x \in \intervallefo{0}{+\infty}$,
	\begin{align*}
		\abs{f_n( x )-f( x )} = \abs{x+\frac{1}{n}-x}=\frac{1}{n}	
	\end{align*}
	Donc 
	\begin{align*}
		\sup_{x \in \intervallefo{0}{+\infty}} \abs{f_n( x )-f( x )}=\frac{1}{n}
	\end{align*}
	C'est à dire $\norme{ f_n -f}_\infty=\frac{1}{n}$ 

	Et comme d'autre part $\frac{1}{n}\rlim{ n\to +\infty }0$, alors :
	\begin{align*}
		f_n \rlim[C.U.] { n\to +\infty } f \text{ sur } \intervallefo{0}{+\infty}
	\end{align*}

	\subsection{convergence simple $( g_n )$}%

	\begin{align*}
		\forall i \in \intervallefo{0}{+\infty}, \forall n \ge 1, g_n( x ) &= f_n( x )^2 \\
				&= (   x+\frac{1}{n} )^2 \\
				&= x^2+\frac{2x}{n}+\frac{1}{n^2}
	\end{align*}

	Soit $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 

	Pour tout $n\ge 1, g_n( x )=x^2+\frac{2x}{n}-\frac{1}{n^2}$

	Or $\frac{1}{n^2}\rlim{ n\to +\infty } 0, \frac{2x}{n}\rlim{ n\to +\infty }0$

	Donc $g_n( x ) \rlim{ n\to +\infty } x^2$

	\Finalement :
	\begin{align*}
		g_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty } f^2 \text{ sur } \intervallefo{0}{+\infty}
	\end{align*}

	\subsection{Convergence uniforme de $( g_n )$}%
	\label{sub:convergence_uniforme_de_g_n_}
	
	Soit $n\ge 1$, alors pour tout $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 
	\begin{align*}
		&\abs{g_n( x )-f^2( x )} = \abs{x^2+\frac{2x}{n}+\frac{1}{n^2}-x^2}\\
		\iff& \abs{g_n( x )-f^2( x )}= \abs{\frac{2x}{n}+\frac{1}{n^2}}
	\end{align*}
	On définit une suite de réels $( x_n )_{n \in \N}$ de la façon suivante :
	\begin{align*}
		x_n = \frac{n}{2}-\frac{1}{2n} \in \intervallefo{0}{+\infty}
	\end{align*}
	On a :
	\begin{align*}
		\abs{( g_n-f^2 )( x_n )}= \abs{\frac{2}{n}( \frac{n}{2}-\frac{1}{2n}
		)+\frac{1}{n^2}}=1 \rlim{ n\to +\infty }1
	\end{align*}
	Comme $( g_n-f^2 )( x_n ) \not \xrightarrow[n\to +\infty]{}0$ alors $g_n \not
	\rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f^2	$ sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

	\subsection{Sous intervalles de $\intervallefo{0}{+\infty}$ pour convergence uniforme}%
	
	Prouvons que pour tout $A>0, g_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }f^2$ sur $\intervalleff{0}{A}$

	Soit $n\ge 1$, on a $\forall x \in \intervalleff{0}{A}$,
	\begin{align*}
		\abs{( g_n-f^2 )( x )}&= \abs{\frac{2x}{n}+\frac{1}{n^2}} \text{ alors } \abs{ x
		}\le A\\
		&\le \frac{2}{n} \abs{x}+\frac{1}{n^2}\\
		&\le \frac{2A}{n}+\frac{1}{n^2}
	\end{align*}

	Donc 
	\begin{align*}
		\sup_{x \in \intervalleff{0}{A}} \abs{( g_n-f^2 )( x )} \le
		\frac{2A}{n}+\frac{1}{n^2}
		\shortintertext{C'est à dire :}
		\norme{ g_n-f^2 }_\infty \le \frac{2A}{n}+\frac{1}{n^2}
	\end{align*}
	Comme $\frac{2A}{n}+\frac{1}{n^2} \rlim{ n\to +\infty }0$, alors :
	\begin{align*}
			g_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } f^2 \text{ sur }\intervalleff{0}{A}
	\end{align*}

	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}
	
	\subsection{Convergence simple}%
	\label{sub:convergence_simple}
	
	Soit $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 

	Alors pour tout $n \in \N e^{-nx} \rlim{ n\to +\infty }0$ et $n^\alpha e^{-nx} \rlim{
	n\to +\infty}0$ 

	Donc $f_n \rlim[C.S.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

	\subsection{Etude de $f_n$ pour $n$ fixé}%
	\label{sub:etude_de_f_n_pour_n_fixe}
	
	La fonction $f_n$ est dérivable et $f_n'( x )=n^\alpha e^{-nx}+n^\alpha x( -n
	)e^{-nx}= \underbrace{n^\alpha e^{-nx}}_{>0} ( 1-nx ) $

	Tableau de variation \TODO

	$\forall n \in \N, f_n$ a un maximum en $x=\frac{1}{n}$ qui vaut
	\begin{align*}
		f_n( \frac{1}{n} )= n^\alpha \frac{1}{n}e^{-n \frac{1}{n}}= \frac{n^{\alpha-1}}{e}
	\end{align*}
	Donc 
	\begin{align*}
		\sup_{x \in \intervallefo{0}{+\infty}} \abs{( f_n-\tilde{ 0 } )( x
		)}=\frac{n^{\alpha-1}}{e}
	\end{align*}
	\begin{align*}
		\norme{ f_n-\tilde{ 0 } }_\infty = \frac{n^{\alpha-1}}{e}
	\end{align*}

	\begin{itemize}
		\item Si $\alpha-1<1$ alors :
		\begin{align*}
			\frac{n^{\alpha-1}}{e}  \rlim{ n\to +\infty }0\\
			f_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 } \text{ sur } \intervallefo{0}{+\infty}
		\end{align*}
		\item Si $\alpha\ge 1$ on pose pour $\forall n \in \N x_n=\frac{1}{n}$ et on a :
			\begin{align*}
				\abs{( f_n-\tilde{ 0 } )( x_n )}=\frac{n^{\alpha-1}}{e} \not \rlim{ n\to
				+\infty }0
			\end{align*}
			Donc $f_n \not \rlim[C.U.]{ n\to +\infty }\tilde{ 0 }$ sur
			$\intervallefo{0}{+\infty}$
	\end{itemize}
\end{document}
